人死後靈魂

如果信有靈魂，靈魂係一種能量
人死後靈魂不滅，而會留係某一空間繼續運作
咁正常人死後應該有生前既習慣同魄力（姐係生前靈魂既能量強弱
但如果一個老年人訓左好多年病床，本身個靈魂照計都好弱
咁佢死後，個靈魂出左黎會唔會都好似生前咁既習慣同魄力？